[
    {
        "id": 1,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La pression d’ultrafiltration glomérulaire:",
        "propositions": [
            "Augmente suite à une vasoconstriction de l’artériole afférente.",
            "Est supérieure à la pression hydrostatique de la capsule de Bowman.",
            "Est pratiquement constante sur toute la longueur du capillaire glomérulaire.",
            "Est inversement proportionnelle au DFG.",
            "Varie en fonction du DSR."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Le sodium Na+:",
        "propositions": [
            "Est partiellement réabsorbée par le rein.",
            "Subit une sécrétion tubulaire.",
            "A une valeur de clairance située entre celle du DFG et celle du DSR.",
            "A un cœfficient d’extraction entre 0 et 0,2.",
            "A une clairance fractionnelle entre 1 et 1,5."
        ],
        "correct_answers": [0],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La clairance de l’inuline:",
        "propositions": [
            "Est le volume virtuel du plasma totalement débarrassé de l’inuline par unité de temps.",
            "A une valeur obtenue en divisant la charge filtrée de l’inuline sur sa concentration plasmatique.",
            "Est égale à celle de la créatinine.",
            "A une valeur égale à celle du débit plasmatique rénal (DPR).",
            "Permet de poser le diagnostic d’une insuffisance rénale."
        ],
        "correct_answers": [0],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient (Riadh, étudiant de 25 ans):",
        "propositions": [
            "Le coefficient d’ultrafiltration est diminué.",
            "La pression nette d’ultrafiltration est augmentée.",
            "La pression hydrostatique dans le capillaire glomérulaire est augmentée.",
            "La pression oncotique dans le capillaire glomérulaire est augmentée.",
            "La pression hydrostatique dans la capsule de Bowman est diminuée."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient, les mécanismes extrinsèques régulateurs du DFG:",
        "propositions": [
            "Entraînent une augmentation du DFG.",
            "Impliquent une VC de l’artériole afférente.",
            "Mettent en jeu le SRA 2.",
            "Impliquent une stimulation du SN sympathique.",
            "Mettent en jeu une stimulation du FAN."
        ],
        "correct_answers": [3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez ce patient:",
        "propositions": [
            "Les urines primitives sont hyposmotiques.",
            "La sécrétion d’aldostérone est stimulée.",
            "La sécrétion d’ADH est inhibée.",
            "La clairance d’eau libre est négative.",
            "Le gradient osmotique cortico papillaire augmente."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La réabsorption active au niveau du tube contourné proximal concerne:",
        "propositions": [
            "Les ions phosphates.",
            "Les ions bicarbonates.",
            "La créatinine.",
            "L’urée.",
            "Les ions sodium."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La réabsorption rénale du glucose:",
        "propositions": [
            "Se fait au niveau du tube contourné distal.",
            "Peut être partielle chez le sujet sain.",
            "Par unité de temps est égale à la charge filtrée chez le sujet sain.",
            "Favorise la réabsorption d’eau au niveau du tube contourné proximal.",
            "Est maximale lorsque la glycémie est supérieure à 4 g/l."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Dans un diabète sucré métabolique non traité, on peut observer:",
        "propositions": [
            "Une augmentation du débit plasmatique rénal.",
            "Une augmentation de la charge filtrée de glucose.",
            "Une diminution du Tm de réabsorption du glucose.",
            "Une polyurie avec urines hyperosmotique.",
            "Une hypoosmolarité plasmatique."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Au niveau de l’anse de Henlé:",
        "propositions": [
            "La réabsorption de l’eau se fait le long de la branche descendante.",
            "La réabsorption de sodium se fait le long de la branche ascendante.",
            "Le liquide tubulaire est hyperosmotique à la fin de la branche ascendante.",
            "Les échanges hydroélectrolytiques contribuent à la création du gradient osmotique corticopapillaire.",
            "Le furosémide (Lasilix®) augmente la réabsorption du sodium."
        ],
        "correct_answers": [3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La clairance de l’eau libre:",
        "propositions": [
            "Correspond à la différence entre le débit urinaire et la clairance osmotique.",
            "Renseigne sur le pouvoir de concentration des urines.",
            "Est positive en cas de restriction hydrique.",
            "Est négative en cas de diabète insipide.",
            "Est négative en cas d’hypovolémie."
        ],
        "correct_answers": [3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : La miction:",
        "propositions": [
            "Se déclenche sous l’effet d’une distension vésicale.",
            "Est due a une stimulation du système nerveux sympathique.",
            "Se traduit par une contraction du muscle détrusor.",
            "S’accompagne d’une contraction du sphincter interne de l’urètre.",
            "N’est pas soumise au contrôle par le cortex cérébral."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 13,
       "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Chez un sujet sain qui s'alimente normalement, les urines définitives contiennent :",
        "propositions": [
            "Des protéines à poids moléculaire > 70 KD.",
            "L’urée.",
            "Des ions HCO3- à un taux supérieur à 4.800 mm /24H.",
            "Des ions H+.",
            "Des corps cétoniques."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Le prélèvement artériel pour mesurer les gaz du sang:",
        "propositions": [
            "Est un geste invasif.",
            "Est potentiellement douloureux.",
            "Se fait à jeun.",
            "Ne peut pas être réalisé si le patient est sous oxygène.",
            "Nécessite l’utilisation d’une seringue non héparinée."
        ],
        "correct_answers": [0],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Concernant la veine rénale gauche:",
        "propositions": [
            "Elle est plus courte que l’artère rénale gauche.",
            "Traverse la pince aorto-mésentérique.",
            "Passe en arrière de l’aorte abdominale.",
            "Reçoit la veine génitale gauche.",
            "Se jette dans la veine cave inférieure à la hauteur de L1."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Une ou plusieurs réponses sont justes concernant la vascularisation de la verge:",
        "propositions": [
            "L’artère caverneuse chemine dans le corps caverneux et participe activement à l’érection.",
            "L’artère dorsale de la verge chemine entre la peau et le fascia de Buck.",
            "L’artère bulbo urétrale longe l’uretère et provient de l’artère pudendale (hon-teuse interne).",
            "Toutes les artères de la verge sont issues de l’artère pudendale, branche de l’artère iliaque externe.",
            "Il existe deux veines dorsales de la verge, une superficielle et une profonde séparée par le Dartos."
        ],
        "correct_answers": [0, 1, 2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Quel(s) est(sont) l’(es) élément(s) de fixité de la trompe?",
        "propositions": [
            "Mésosalpinx.",
            "Ligament utero-ovarien.",
            "Ligament tubo-ovarien.",
            "Ligament lombo-ovarien.",
            "Ligament rond."
        ],
        "correct_answers": [0, 1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024] : Au cours du développement de la glande mammaire:",
        "propositions": [
            "L’aplasie mammaire est l’absence totale de sein (glande et plaque aréolo-mamelonnaire).",
            "La dysplasie mammaire se définit par une hyperplasie glandulaire mammaire.",
            "Les canaux galactophores sont sous le contrôle hormonal à la puberté.",
            "Les canaux galactophores et les sinus mammaires ne se forment qu’à la grossesse.",
            "La croissance des glandes mammaires est contrôlée par l’œstrogène."
        ],
        "correct_answers": [0, 1, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le tronc cœliaque:",
        "propositions": [
            "Naît à la hauteur de T12.",
            "Naît de la face latérale de l’aorte.",
            "Naît de l’aorte juste au dessous de l’artère mésentérique supérieure.",
            "Se divise en 3 branches.",
            "Donne l’artère diaphragmatique inférieure."
        ],
        "correct_answers": [1, 3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L’artère mésentérique supérieure :",
        "propositions": [
            "Naît de la face antérieure de l'aorte abdominale.",
            "Naît juste au dessous de l'artère rénal.",
            "Naît en regard de L1.",
            "Donne l'artère splénique et gastrique gauche.",
            "Donne l'artère surrénalienne supérieure."
        ],
        "correct_answers": [1, 3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L’artère mésentérique supérieure :",
        "propositions": [
            "Nait de la face antérieure de l’aorte.",
            "Est située dans l’espace rétropéritonéal latéral.",
            "Est situé a gauche de la veine cave.",
            "Se termine au niveau du bassin.",
            "Se termine en donnant les artères iliaques primitives et l’artère sacré médiane."
        ],
        "correct_answers": [1, 2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : L’espace rétropéritonéale médiane est limité :",
        "propositions": [
            "En haut le diaphragme.",
            "En bas de façon conventionnelle par le coccyx.",
            "Latéralement de façon conventionnelle un double plan sagittal passant par le sommet des processus transverse.",
            "En arrière par le plan osseux des 2 derniers vertèbres thoracique et 5 vertèbres lom-baires.",
            "En avant par la paroi abdominale."
        ],
        "correct_answers": [1, 3, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le plexus cœliaque est formé par 3 paires ganglionnaires, qui sont :",
        "propositions": [
            "Les ganglions semi lunaires.",
            "Les ganglions mésentériques supérieurs.",
            "Les ganglions aortico-rénaux.",
            "Les ganglions mésentériques inférieurs.",
            "Les ganglions gonadiques."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Les branches afférentes du plexus solaire comprennent :",
        "propositions": [
            "Le nerf vague droit.",
            "Le nerf grand splanchnique.",
            "Le nerf petit splanchnique.",
            "Le nerf splanchnique inférieure.",
            "Le nerf vague gauche."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Le rein :",
        "propositions": [
            "A 12 cm de long.",
            "Est un organe intra péritonéal.",
            "Le grand axe longitudinal est oblique en caudal latéral.",
            "Présente un axe transversal oblique en ventral médial.",
            "Présente un hile au niveau de son pôle supérieur."
        ],
        "correct_answers": [1, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 26,
       "question": "[SESSION JANVIER 2022] : Concernant le vagin :",
        "propositions": [
            "Le cul de sac dorsal est plus profond que le ventral.",
            "Le triangle vaginal (de Pawlick) est situé sur la paroi dorsale.",
            "Les artères utérines participent à la vascularisation du vagin.",
            "L’extrémité inférieure du vagin contribue à la formation du vestibule vulvaire.",
            "Le vagin n’a pas de rapports avec le trigone vésical."
        ],
        "correct_answers": [1, 3, 4],
        "cours": 1
    }
]